【新鐵路盤巡禮】錦上路站逾2200伙新供應 擬拆兩期數賣

【新鐵路盤巡禮】錦上路站逾2200伙新供應 擬拆兩期數賣
11:00 2021/02/28

"......信置年報顯示，錦上路站發展項目第1期共約2,200伙單位，將再細分兩個住宅期數推出，第1期涉1,520伙，而第2期約680伙，預計於2022或2023年度取得入伙紙，並預期於2023或2024年度取得轉讓同意書......

......戶型介乎1房至4房單位。錦上路站發展項目第1期不設商場，預計第2期或涉及一個面積43.1萬平方呎的商場......"

大家覺得錦上路站發展潛力如何?

西鐵都上唔到車

上到車當你贏

繁忙時間有無加班空間?

邨巴得4-5架，好似唔經錦上路站（唔肯定）去港島

唔知，希望入咗伙，地鐵會肯加班次，最好由錦上站開

諗多左 最多塞多1,2班比你 但都係爆 因為屯元天一早上晒

康城都無加，你區區一個錦上路點會加

揸車返工啦
仲搭車
逼到份西鐵都變沙甸魚

大欖咁撚貴
唔係咁on9兜返去屯門係屯公呀
咁不如買瓏門

好貼地

加班咪撚傻
而家西鐵非繁忙時間都迫爆5-7分鐘一班

你話加就加？訊號系統飽和喎

鐵路盤都幾難多車位

遲啲西鐵同馬鐵通會仲疏

仲有屯門南加站

大西北仲加人口想點
遲啲又起屯門南站又起洪水橋站
錦上路平時繁忙時間已經上唔到車喇

【柏傲莊效應】港鐵盤搶手 下一個上蓋項目率先睇

鐵路沿線的上蓋項目向來受到市場關注，加上大圍站上蓋項目熱銷，令市場對鐵路站上蓋的新盤更為憧憬，而事實上，未來不少新盤，亦不乏鐵路沿線的上蓋項目，當中有不少是上車客最心儀的中小型單位。

其中一個位於元朗錦田南，西鐵錦上路站第一期住宅項目，大有機會在年底前登場，項目提供約2,200伙，項目由三間在本地十分知名的地產商合作發展。將興建7座樓高16至17層的住宅大廈，預計於2025年或之前落成，樓花期約4年。

該項目的地盤面積約44.86萬平方呎，於2017年5月以83.3億元批出，當時樓面呎價約6,734元，貼近當時市場估值上限。

最值得留意的是，根據當時招標條款規定，項目須提供不少於1,652伙單位，而最重要的是，當中的661伙的面積不可大於538平方呎。意味項目最少4成單位是中小型單位，對心儀鐵路沿線的上蓋項目的上車客而言，絕對是一大福音，同時方便需要經常往來內地及香港的人士。

至於交通方面，從錦上路站坐西鐵至尖東約30分鐘車程，前往市區十分便利；同時也有交通專線直達深圳。交通方便之餘，錦上路站一帶物業以低密度住宅及村屋為主，環境上自然比較清幽，估計大部份單位可擁開揚的山景或區內市景，不會感覺太焗促。

另外，生活配套方面，項目自身會提供約21.62萬平方呎非住宅樓面作商業用途。至於區內未來將會有5個商業項目，包括酒店及商場，合共提供156.1萬平方呎樓面面積，其中錦上路站第2期項目亦會包括一個面積43.1萬平方呎的商場。另錦上路站車站外有一個跳蚤市場及大型廣場，是港鐵唯一的車站設有相關設施。在一站之隔元朗站，更有大型商場形點。

總的而言，雖然項目位處新界西北，但周邊配套絕對不差，交通購物都不成問題，而最重要的是，價錢定位上一定比市區樓有一定程度折讓，對於預算較少的上車客，不失為一個好選擇，值得密切留意項目的最新發展及部署。

地鐵上蓋盤，留名睇開2萬蚊呎

直接買深井算
塞小大半條屯公

第時洪水橋 錦田發展商業區 大西北經濟圈
唔駛出九龍港島

之前成日去嗰度泊車，竟然依家話要起樓

嗰度朝早搭西鐵等食屎啦

點解起到咁撚辟都係得16，7層

幾年前香港乜事都無果陣平均真係等兩班車
無人落車真係好難逼上車
有一個人落車通常就逼返四五個人上車
見過有大肚婆企門邊果個玻璃位啲人係咁衝上車就逼死佢

有排加
仲有 元朗南 洪水橋發展區